\documentclass{book}
\newboolean{isxml}
\setboolean{isxml}{true}
\newcommand{\EOAifxml}[2]{\ifthenelse{\boolean{isxml}}{#1}{#2}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Die Anweisung ist notwendig für die korrekte Nummerierung der <divX-Elemente
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\toplevelsection{\part}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Die nachfolgenden Packages werden gebraucht
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{paralist}
% Natbib erstmal nicht
\usepackage[round]{natbib}
\usepackage{caption}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{html}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{etex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% General Setup
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand*{\EOAseries}[1]{\begin{xmlelement}{EOAseries}#1\end{xmlelement}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Standardbefehle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand*{\EOAtoc}{\xbox{tableofcontents}{toc}}
\newcommand*{\EOAtocentry}[1]{\xbox{EOAtocentry}{#1}}
\newcommand*{\EOApart}[1]{\part{#1}}
\newcommand*{\EOAfacsimilepart}[1]{\part{#1}\xbox{EOAfacsimilepart}{#1}}
\newcommand*{\EOAchapter}[3][]{\chapter{#3\begin{xmlelement}{EOAlanguage}#1\end{xmlelement}}}
\newcommand*{\EOAchapternonumber}[3][]{\chapter*{#3\begin{xmlelement}{EOAlanguage}#1\end{xmlelement}}}
\newcommand*{\EOAsection}[1]{\section{#1}}
\newcommand*{\EOAsectionnonumber}[1]{\section*{#1}}
\newcommand*{\EOAsectionnotoc}[1]{\section*{#1}}
\newcommand*{\EOAsubsection}[1]{\subsection{#1}}
\newcommand*{\EOAsubsectionnonumber}[1]{\subsection*{#1}}
\newcommand*{\EOAsubsubsection}[1]{\subsubsection*{#1}}
\newcommand*{\EOAparagraph}[1]{\paragraph*{#1}}
\newcommand*{\EOAnewpage}{\begin{xmlelement*}{pagebreak}\end{xmlelement*}}
\newcommand*{\EOAtilde}{\textasciitilde}
\newcommand*{\EOAauthor}[1]{\begin{xmlelement}{EOAauthor}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAfn}[1]{\footnote{#1}}

\newcommand*{\EOAfnarabic}[1]{\begin{xmlelement}{EOAbigfoot}\AddAttToCurrent{list-style-type}{decimal}\begin{xmlelement}{p}#1\end{xmlelement}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAfnalph}[1]{\begin{xmlelement}{EOAbigfoot}\XMLaddatt{list-style-type}{lower-latin}\begin{xmlelement}{p}#1\end{xmlelement}\end{xmlelement}}

\newcommand*{\EOAfnpar}{\begin{xmlelement}{msparbreak}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAred}[1]{%
  \begin{xmlelement}{hi}#1\end{xmlelement}%
  \AddAttToLast{rend}{red}}
\newcommand*{\EOAbold}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand*{\EOAemph}[1]{\emph{#1}}
% \newcommand*{\EOAurl}[1]{\url{#1}}
\makeatletter%
\def\EOAurl{\@ifnextchar[{\@date}{\@nodate}}
\def\@date[#1]#2{\protect\url{#2}, #1}
\def\@nodate#1{\protect\url{#1}}
\makeatother

\newcommand*{\EOAup}[1]{\begin{xmlelement}{EOAup}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAdown}[1]{\begin{xmlelement}{EOAdown}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAst}[1]{\begin{xmlelement}{EOAst}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAls}[1]{\begin{xmlelement}{EOAls}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAcaps}[1]{\begin{xmlelement}{EOAcaps}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAinline}[1]{\xbox{EOAinline}{#1}}
\newcommand*{\EOAfacsimile}[4][]{\begin{xmlelement}{EOAfacsimilepage}%
\begin{xmlelement}{file}#2\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{label}#3\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{fulltext}#1\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{pagenumber}#4\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAgreek}[1]{#1}
\newcommand*{\EOAchinese}[1]{#1}
\newcommand*{\EOArussian}[1]{#1}
\newenvironment{EOAquote}{\begin{quote}}{\end{quote}}
\newenvironment{EOAitems}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\newenvironment{EOAlist}{\begin{enumerate}}{\end{enumerate}}
\newenvironment{EOAabstract}{\begin{quote}}{\end{quote}}

% additional attribute for counters not starting at 1
% \newenvironment{EOAlist}[1][]{%
%   \begin{enumerate}
%   \ifthenelse{\equal{#1}{}}
%   {}
%   {\setcounter{enumi}{#1-1}}}
% {\end{enumerate}}

\newenvironment{EOAbox}[1][]{
  \begin{xmlelement+}{EOAbox}
    \begin{xmlelement}{head}#1\end{xmlelement}
  }%
  {\end{xmlelement+}}

\newcommand{\EOAnewtheorem}[2]{\newtheorem{#1}{#2}}
\newenvironment{EOAdescription}{\begin{description}}{\end{description}}

\newcommand*{\EOAfigure}[6][1]{\begin{xmlelement*}{EOAfigure}%
\anchor\label{#4}%
\begin{xmlelement}{caption}%
#3%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{shortcaption}%
#1%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{file}%
#2%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{width}%
#5%
\end{xmlelement}%
\end{xmlelement*}%
}

% \newcommand*{\EOAfigure}[5]{\begin{xmlelement*}{EOAfigure}%
% \anchor\label{#3}%
% \begin{xmlelement}{caption}%
% #2%
% \end{xmlelement}%
% \begin{xmlelement}{file}%
% #1%
% \end{xmlelement}%
% \begin{xmlelement}{width}%
% #4%
% \end{xmlelement}%
% \end{xmlelement*}%
% }

\newcommand*{\EOAsidecaptionfigure}[6][1]{\begin{xmlelement*}{EOAfigure}%
\anchor\label{#4}%
\begin{xmlelement}{caption}%
#3%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{shortcaption}%
#1%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{file}%
#2%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{width}%
#5%
\end{xmlelement}%
\end{xmlelement*}%
}
\newcommand*{\EOAlsfigure}[3]{\begin{xmlelement*}{EOAfigure}%
\anchor\label{#3}%
\begin{xmlelement}{caption}%
#2%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{file}%
#1%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{width}99\end{xmlelement}%
\end{xmlelement*}%
}
\newcommand*{\EOAfigurenonumber}[3]{\begin{xmlelement*}{EOAfigurenonumber}%
\begin{xmlelement}{file}%
#1%
\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{width}%
#2%
\end{xmlelement}%
\end{xmlelement*}%
}

\newenvironment{EOAverse}{
\begin{xmlelement*}{EOAverse}
\begin{verse}
}
{
\end{verse}
\end{xmlelement*}}

\newenvironment{EOAtranscripted}[3][1]{
\begin{xmlelement*}{EOAtranscripted}%
\begin{xmlelement*}{EOAtranscriptedheader}%
\begin{xmlelement*}{Leftheader}#2\end{xmlelement*}%
\begin{xmlelement*}{Rightheader}#3\end{xmlelement*}%
\begin{xmlelement*}{Facsimilelink}#1\end{xmlelement*}%
\end{xmlelement*}
\begin{xmlelement*}{EOAtranscriptedtext}}
{\end{xmlelement*}
\end{xmlelement*}
}

% \EOApararef{id=hypertarget}{corresp=hyperlink}
\newcommand*{\EOApararef}[2]{
  \begin{xmlelement}{EOApararef}\end{xmlelement}
  \AddAttToLast{xml:id}{#1}
  \AddAttToLast{corresp}{\##2}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliographische Angaben
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand*{\EOAbibliographytype}[1]{\begin{xmlelement}{EOAbibliographytype}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAbibliographydatabase}[1]{\begin{xmlelement}{EOAbibliographydatabase}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAciteauthoryear}[2][]{\begin{xmlelement}{EOAciteauthoryear}%
\begin{xmlelement}{citekey}#2\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{page}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAcitemanual}[2][]{\begin{xmlelement}{EOAcitemanual}%
\begin{xmlelement}{citekey}#2\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{citetext}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAciteyear}[2][]{\begin{xmlelement}{EOAciteyear}%
\begin{xmlelement}{citekey}#2\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{page}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAcitenumeric}[2][]{\begin{xmlelement}{EOAcitenumeric}%
\begin{xmlelement}{citekey}#2\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{citetext}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAprintbibliography}[1][]{\begin{xmlelement}{EOAprintbibliography}\end{xmlelement}{\AddAttToLast{keyword}{#1}}}
% \newcommand*{\EOAprintbibliography}{\begin{xmlelement}{EOAprintbibliography}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAprintshorthands}{\begin{xmlelement}{EOAprintshorthands}\end{xmlelement}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Querverweise
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand*{\EOApageref}[1]{\begin{xmlelement}{EOApageref}%
\ref{#1}\begin{xmlelement}{Label}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAref}[1]{\begin{xmlelement}{EOAref}%
\ref{#1}\begin{xmlelement}{Label}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAtextref}[2]{\begin{xmlelement}{EOAref}%
\AddAttToLast{type}{text}#2\ref{#1}%
\begin{xmlelement}{Label}#1\end{xmlelement}%
\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAindex}[1]{\begin{xmlelement}{EOAindex}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAindexperson}[1]{\begin{xmlelement}{EOAindexperson}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAindexlocation}[1]{\begin{xmlelement}{EOAindexlocation}#1\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAprintindex}{\begin{xmlelement}{EOAprintindex}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAprintpersonindex}{\begin{xmlelement}{EOAprintpersonindex}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAprintlocationindex}{\begin{xmlelement}{EOAprintlocationindex}\end{xmlelement}}
\newcommand*{\EOAlabel}[1]{\ifmmode \rowattribute{Label}{#1} \else \label{#1} \fi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Briefe (EOAletterhead)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand*{\EOAletterhead}[4]{\begin{xmlelement*}{EOAletterhead}%
\begin{xmlelement*}{Recipient}#1\end{xmlelement*}%
\begin{xmlelement*}{Archive}#2\end{xmlelement*}%
\begin{xmlelement*}{Additional}#3\end{xmlelement*}%
\begin{xmlelement*}{Pages}#4\end{xmlelement*}
\end{xmlelement*}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nicht genutzte Befehle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand*{\pagenumbering}[1]{}
\renewcommand*{\newpage}[]{}
\renewcommand*{\markboth}[]{}
\renewcommand*{\clearpage}[]{}
%\renewcommand*{\hline}[]{}
\renewcommand*{\vspace}[1]{}
\newcommand{\indexprologue}[1]{}
\renewcommand*{\setotherlanguage}[1]{}
\renewcommand*{\noindent}[]{}
\renewcommand*{\mbox}[1]{#1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Nicht genutzte Befehle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand*{\newline}[]{\begin{xmlelement}{br}\end{xmlelement}}

%\the\currentgrouptype
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Filter für Formeln
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% MathML von tralics abschalten
\csname@nomathml\endcsname=-3

% Rebind Commands from braket-package
% Gonna be replaced by TeX2PNG
\def\ket#1{|ket|{#1}}
\def\bra#1{|bra|{#1}}
\def\braket#1{|braket|{#1}}
\def\Bra#1{|Bra|{#1}}
\def\Ket#1{|Ket|{#1}}

% Rebind Commands from slashed-package
% Gonna be replaced by TeX2PNG
\def\slashed{|slashed|{#1}}

% EOAchem
\newcommand*{\EOAchem}[1]{
\begin{xmlelement}{EOAchem}
#1\end{xmlelement}}

% EOAineq
\newcommand*{\EOAineq}[1]{
\begin{xmlelement}{EOAineq}%\begin{equation}%
$#1$\end{xmlelement}}
%\end{equation}

% EOAequation
\newenvironment{EOAequation}[1]{
\begin{xmlelement*}{EOAequation}
\anchor\label{#1}
\begin{equation}
}
{
\end{equation}
\end{xmlelement*}

}
% EOAequationnonumber
\newenvironment{EOAequationnonumber}{
\begin{xmlelement*}{EOAequationnonumber}%
\anchor%
\begin{equation*}%
}
{%
\end{equation*}%
\end{xmlelement*}%
}
% EOAequationarray
\newenvironment{EOAequationarray}[1]{
\begin{xmlelement*}{EOAequationarray}
\begin{align}
}
{
\end{align}
\end{xmlelement*}
}
% EOAequationarray
\newenvironment{EOAequationarraynonumber}{
\begin{xmlelement*}{EOAequationarraynonumber}
\begin{align*}
}
{
\end{align*}
\end{xmlelement*}
}
% EOAsubequation
\newenvironment{EOAsubequations}[1]{
\begin{xmlelement+}{EOAsubequations}
\anchor\label{#1}
}
{
\end{xmlelement+}
}
% EOAtable
\newenvironment{EOAtable}[5][1]{
\begin{xmlelement}{EOAtable}%
\begin{xmlelement}{EOAtablelabel}#4\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{EOAtablecaption}#3\end{xmlelement}%
\begin{xmlelement}{EOAtablecolumns}#2\end{xmlelement}%
\begin{table}[#4]
\begin{tabular}{}
}
{
\end{tabular}
\end{table}
\end{xmlelement}
}

%EOAtablehead
\newcommand*{\EOAtablehead}[2][1]{\begin{xmlelement}{tableheader}TRUE\end{xmlelement}#2\\}